__**HTTP'nin Yaşam Döngüsü**__   

Örneğin **site.com** domainine erişilmek istensin. Öncelikle erişmek istenen domainin __IP adresi__ bulunmalıdır.   

__**site.com**__'a karşılık gelen bir __IP adresi__ var mı diye __/etc/hosts__'a bakılır. Burada karşılık gelen IP adresi bulunmazsa __/etc/resolv.com__'a bakılır. Eğer burada da bulunmazsa __DNS__'in önbelleğine bakılır. Eğer bu sunucuya daha önce erişilmişse buradan bulunur domaine karşılık gelen __IP adresi__. Fakat daha ilk erişim ise bu sefer bir üst __DNS__'e sorulur ve __IP adresi__ bulunana kadar kök __DNS__'e kadar gidilir.   

__IP__ adresi elde edildikten sonra bulunan bu __IP adresi__nin bizimle aynı ağda olup olmadığı sorgulanır. Bunun içinde öncelikle bizim __IP adresi__miz ağ maskesiyle birebir ve işlemine tabi tutulur ve bulunduğumuz ağın adresi çözülmüş olur. Sonra bu ağ maskesiyle hedefteki makinenin __IP adresi__ birebir ve işlemine tabi tutulur ve onun bulunduğu ağ bulunur. Eğer bu ikisi aynı ağda değillerse o zaman bu paketler bizim ağımızda bulunan bir makineye gönderilmeyecek. Yani bu paketler yönlendiriciye gönderilmesi gerekiyor.   

Yönlendirici bizimle aynı ağda olduğu ve __IP adresi__ni kendi ağ yapılandırmamızdan bilindiği için yapılması gereken şey yerel ağda bir makineye paket göndermektir. Bunun içinde __Broadcast__ olarak __ARP istek paketi__ gönderilir. __ARP istek paketi__nin içinde bizim __IP adresi__miz, bizim __MAC adresi__miz, ulaşmak istediğimiz makinenin __IP adresi__ yani şu anda yönlendiricinin __IP adresi__ bulunur ve onun __MAC adresi__ kısmıda boş bulunur. __Broadcast__ olarak gönderilen bu isteği alan makineler hedefteki __IP adresi__nin kendileri olup olmadığına bakarlar. Eğer öyle değilse paketi düşürürler ve eğer kendileriyse bunu işlerler. Artık yönlendirici bakar bunun hedef __IP adresi__ kendisi sonra bir __ARP Replay__ paketi gönderir. Çünkü __ARP Request__'i almıştı kendisi. Böylelikle yönlendiricininde __MAC adresi__ öğrenilmiş olur ve artık yönlendirici sayesinde hedef makineyle iletişime geçilebilir.   

Daha sonra yönlendirici aracılığıyla ulaşmak istediğimiz __IP adresi__yle __TCP__ bağlantısı oluşturulur. __TCP__ 3lü el sıkışmasından oluşmaktadır. İstemci olarak bizim tarafımızdan yönlendirici sayesinde hedefe **SYN M** paketi gönderilir. Hedef makinede paketi alır ve bizim yönlendiricimize **SYN N, ACK M+1** gönderir. Yönlendiricimiz gelen paketi bize gönderir ve biz aynı hedeften cevap geldiğini anlarız. Daha sonra bizde paketi aldığımızı belirtmek ve "hadi artık seninle konuşalım" demek için yönlendirici aracılığıyla **ACK N+1** göndeririz ve böylelikle 3lü el sıkışması tamamlanmış olur.   

Artık hedef makineden istenen şey __HTTP GET__ metoduyla gönderilir. Hedef makine isteği işleyip cevap döner. Hedef makine bu isteği işlerken port bilgisine bakarak ilgili web sunucusuna yönlendirir. Sunucu istenilen şeyi işleterek oluşturulan __TCP__ bağlantısı üzerinden iletir ve bizim görüntülemek istediğimiz **site.com**'a ulaşmış oluruz.   

En son olarak da __TCP__'nin sonlandırılması vardır. Bu da 4lü el sıkışması ile olmaktadır. Yönlendiricimiz tarafından hedef makineye **FIN** paketi gönderilerek "Ben bağlantıyı koparmak istiyorum." der. Hedef makinede **ACK** ve **FIN** paketi yollayarak "Tabiki, hadi bağlantıyı koparalım." der. Daha sonra yönlendiricimiz aracılığıla **ACK** paketi yollayarak "Hadi eyvallah." denir ve böylece bağlantı sonlanmış olur.